# 虚拟dom

+ 什么事虚拟dom？vdom可以看作是一个使用javascript模拟了DOM结构的树形结构，这个树结构包含整个DOM结构的信息，如下图

![avatar](https://crm-demo1.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/images/1048550-20180701155959644-810587058.png)
![avatar](https://crm-demo1.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/images/1048550-20180701155911134-489155611.png)


可见左边的DOM结构，不论是标签名称还是标签的属性或标签的子集，都会对应在右边的树结构里
+ 为什么要使用虚拟dom？之前使用原生js或者jquery写页面的时候会发现操作DOM是一件非常麻烦的一件事情，往往是DOM标签和js逻辑同时写在js文件里，数据交互时不时还要写很多的input隐藏域，如果没有好的代码规范的话会显得代码非常冗余混乱，耦合性高并且难以维护。另外一方面在浏览器里一遍又一遍的渲染DOM是非常非常消耗性能的，常常会出现页面卡死的情况；所以尽量减少对DOM的操作成为了优化前端性能的必要手段，vdom就是将DOM的对比放在了js层，通过对比不同之处来选择新渲染DOM节点，从而提高渲染效率。
+ 如何使用vdom？接下来我们结合代码讲解一下